莫斯科用人臉識別全城搜查中國人 中共外交部一言不發

【新唐人北京時間2020年02月24日訊】自從中國武漢爆發新冠病毒疫情後，俄羅斯先中斷了與中國的多數航空交通，關閉了中、蒙邊境，要求中國留學生不得返回俄羅斯。近日更傳出俄當局動用人臉識別技術來捉拿未按規定進行為期兩週自我隔離的民眾，並對滯留於俄國境內的所有中國籍人士施行十分嚴厲的管控手段，被海外輿論批評侵犯人權，然而截至本台記者發稿，中共外交部對俄方的這一系列做法保持沉默。

俄羅斯首都莫斯科市的市長索比亞寧日前對外介紹俄國當前的新冠病毒疫情時表示，按照政府頒佈的規定，所有從中國回國的國民即時沒有出現病徵，也必須在家自行隔離2周。他承認，為防止他們離家外出導致病毒擴散，俄當局在市內使用了人臉辨識技術來追蹤那些從中國返回俄國的人，以確保他們隔離期內留在家中。
索比亞寧表示，那些經批准查找中國人的方式只是預防疫情在俄國擴散的戰略，可能「不令人高興」，但是這些措施都是必要的。
據美聯社報導，莫斯科官員已命令警察搜查旅店、宿舍、公寓樓和商家，追查至今仍滯留在莫斯科的中國人，並使用人臉識別技術，甄別那些被懷疑抵達俄羅斯後沒有自覺進行14天強制隔離的人。
報導表示，俄羅斯媒體還提到，俄當局還要求莫斯科公共交通系統的工作人員，在公交車、地鐵和電車上攔截從中國來的乘客，要求那些乘客填寫問卷，回答諸如在俄羅斯的原因，是否在遵守隔離期、健康狀況以及住址。
在距離莫斯科1800公里外的葉卡捷琳堡市，當地的中國人社區也受到嚴密的監控，一些哥薩克式的巡邏員在向當地的中國人發放口罩，並要求他們去醫院接受檢查。

莫斯科地鐵（The Moscow Metro）的官員向美聯社證實了這些防疫措施，並稱如果乘客無法證明自己完成了14天的強制隔離，乘務人員將打電話叫救護車將其送至醫院。
為了防止新冠病毒在俄羅斯境內傳播，俄羅斯當局已經讓數以百計的人住院檢查，並對大約1萬4千多從中國返回的民眾進行強制隔離觀察。
香港東網日前在報導中提及一個案例，指俄羅斯當局利用人臉識別技術，透過閉路電視發現一名從中國返回俄羅斯的女子步行離開了自己居住的公寓，外出跟朋友見面。於是有關機構憑藉影片提供的線索，追蹤到了從機場載她回家的出租車司機。
據了解，武漢新型冠狀病毒肺炎疫情爆發後不久，俄羅斯立即中斷了多數飛往中國的航班，並於1月30日下令關閉中俄邊境。其後又於2月19日宣布對中國全面封關，從20日零時起禁止包括香港和澳門市民在內的所有中國公民入境俄羅斯。在此期間，俄羅斯已暫停向中國公民發放工作簽證，並要求春節期間回家過年的留學生3月1日前不要返回俄羅斯。俄羅斯總理米舒斯金還曾表示，俄當局可能會將感染新冠病毒的外國人遞解出境。
迄今為止，俄羅斯境內僅發現了兩起中國籍人士感染的病例，而且都在西伯利亞住院治療後康復。但俄羅斯當局還是在俄境內針對中國籍人士以及近期從中國返回俄羅斯的民眾實施人臉識別監控，這些極為嚴厲的管控措施招致人權倡議人士的譴責。人權倡導者們批評俄當局的上述做法是「歧視性種族評判」，而非有效的防疫方式。

然而，對於俄國當局針對中國人所採取的這一系列及其苛嚴的管控措施，中共外交部卻至今沒有提出過譴責或警告。在中共外交部2月9日舉行的記者會上，當現場記者問及如何看待俄羅斯當前針對中國人所採取的嚴厲防範舉措時，中共外交部發言人甚至還為俄羅斯解釋稱，俄當局出於防控疫情需要採取的限制性措施只是臨時性的，相信一旦疫情好轉就會調整乃至取消。結果引來中國網友的冷嘲熱諷。有網友諷刺中共在過去的數十年間一直是俄羅斯的「孝子賢孫」，眾多網友嘲笑中共「認俄為爹」，感嘆「果然是俄爹」。
（記者竺穎綜合報導/責任編輯：明軒）

Source新唐人電視台：

犯我中華者雖遠必誅，近既俄佬就不了

全球捕獵支那狗活動又黎
捉一隻有一百

民建聯又要開記招話俄佬歧視中國人了

好先進，大數據

口交部：我們對俄羅斯政府的做法表示強烈.....

理解

以其人之道還治其人之身
呢D人地個內政來
外交部點敢出聲

普京有習大大祼照

耿爽：中方就俄羅斯近來的一系列錯誤言行，已經多次向俄羅斯表明我們的嚴正立場：我們敦促俄羅斯立即停止此類挑釁行為，不要逆勢而動，避免損害地區的和平與安寧。中方將採取一切必要措施，堅定維護國家主權和安全。中方強烈譴責並堅決反對俄羅斯針對中國公民實施人臉識別監控，已就此向俄羅斯提出了嚴正交涉。我們奉勸某些政客別再浪費俄羅斯納稅人的錢，無事生非。

我要強調，中國內政不容任何外部反華勢力指手畫腳。我們敦促俄羅斯懸崖勒馬，否則必將自食惡果，勿謂言之不預也！俄羅斯如果針對中國公民實施人臉識別監控，不僅將損害中方利益，損害中國和俄羅斯關係，也將嚴重損害俄羅斯自身的利益。

我們正告俄羅斯認清形勢，懸崖勒馬，立即停止針對中國公民，以免引火燒身、自食苦果。中國堅持對外開放，互利共贏，同世界分享中國發展的機遇。對於俄羅斯損害中方利益的行徑，中方必將採取有力措施堅決反制。任何人都不要低估中方維護國家主權、安全、發展利益的堅定決心。

我們奉勸俄羅斯有關媒體和人士尊重已經明確無誤的事實和真相，恪守起碼的職業道德操守，放下意識形態偏見，摘掉有色眼鏡，不要再做不負責任、徒增笑柄的事情。我們敦促俄羅斯在中國問題上要謹言慎行，不要再發出錯誤信號，不要再挑撥慫恿。我們奉勸俄羅斯不要一意孤行，否則中方必將予以堅決反制，由此產生的一切後果必須由俄羅斯承擔。

俄羅斯罔顧事實、混淆是非、違反公理，玩弄雙重標準，公然針對中國公民，嚴重違反國際法和國際關係基本準則，中方對此表示強烈譴責和堅決反對。俄羅斯的拙劣表演充分暴露出其不可告人的險惡用心和政治企圖。俄羅斯此次的貌似公允再次暴露出他們的是非不分和虛偽面目，他們的口頭正義也再次暴露出他們的雙重標準和別有用心。

繼續屌美國

佢敢？

好想睇班支那蛆點睇

屌美國 笑日韓
睇唔到俄佬

看不起咱們中國人 咱國不去那些野蠻既地方

之後繼續去旅行

俄佬人臉識別智能燈柱

通常呢啲又扮睇唔到
對住民主 言論自由 國家特別大聲
對住獨裁政權 粒聲都無

facecheck

俄佬條撚好好味

以子之矛

對著極權政府，當然要用返極權手法。

美國，日本，台灣學下野啦

口交部靜撚晒 比大佬屌屎忽都唔敢出聲 只會屌文明國家既美國

邊敢講

等睇耿爽模擬器忍唔住要岀聲明

Fuck off China dog

Xi: Putin senpai